上水遊行險墮橋科大男生 認藏生果刀天拿水 還押侯判

去年 7 月於上水遊行中險墮橋的科大男學生，被指今年 1 月 5 日在「上水和理行」遊行後管有生果刀、扳手、木棍等；及於 5 月 27 日反國安法遊行前，在銅鑼灣管有天拿水及鎚仔等，分別被控管有攻擊性武器罪及管有物品意圖損壞財產罪。他今（18 日）於東區裁判法院承認兩罪，還押至下月 13 日索取背景報告後判刑。

辯方求情指被告患有基因疾病，8 歲時診斷他有高功能自閉症及資優，但同時亦有專注力不足及社交障礙等問題，他近年更拒絕與外界溝通，甚至與父母亦沒有傾談。辯方又指被告欠缺自理及社交能力，如判囚對他影響甚大及難以適應，希望法庭可盡量考慮非監禁式刑罰。

Push

原來像我一樣的人不是少數，可是我怎麼就沒有挺身而出

利申：不是資優

姊妹原來妳⋯⋯

是啊…

狗官

一齊twitter
大陸律師控告深圳公安 向被囚港人隱瞞事實

推

呢d自己認點搞
唔通真係以為坦白從寬？

佢知保釋期間再犯，所以冇申請保釋